% \warningExpl{Inside the following scontents environment, you cannot use a \textbackslash include{filename} as it will not end up in the for diva information. Additionally, you should not use a straight double quote character in the abstracts or keywords, use two single quote characters instead.}


\begin{scontents}[store-env=abstracts,print-env=true]


% \generalExpl{Enter your Swedish abstract or summary here!}
% \sweExpl{Alla avhandlingar vid KTH \textbf{måste ha} ett abstrakt på både \textit{engelska} och \textit{svenska}.\\
% Om du skriver din avhandling på svenska ska detta göras först (och placera det som det första abstraktet) - och du bör revidera det vid behov.}


% \engExpl{If you are writing your thesis in English, you can leave this until the draft version that goes to your opponent for the written opposition. In this way, you can provide the English and Swedish abstract/summary information that can be used in the announcement for your oral presentation.\\If you are writing your thesis in English, then this section can be a summary targeted at a more general reader. However, if you are writing your thesis in Swedish, then the reverse is true – your abstract should be for your target audience, while an English summary can be written targeted at a more general audience.\\This means that the English abstract and Swedish sammnfattning
% or Swedish abstract and English summary need not be literal translations of each other.}


% \warningExpl{Do not use the \textbackslash glspl\{\} command in an abstract that is not in English, as my programs do not know how to generate plurals in other languages. Instead, you will need to spell these terms out or give the proper plural form. In fact, it is a good idea not to use the glossary commands at all in an abstract/summary in a language other than the language used in the \texttt{acronyms.tex file} - since the glossary package does \textbf{not} support use of more than one language.}


% \engExpl{The abstract in the language used for the thesis should be the first abstract, while the Summary/Sammanfattning in the other language can follow}


\end{scontents}


Språkmodeller (LLMs) har blivit mycket populära under de senaste åren. Deras intelligensnivå och användbarhet är tydlig. Men att integrera dem i riktiga produkter och tjänster kräver arbete. Det här examensarbetet utvärderar verktyg och teknologier som ofta används när man bygger applikationer med LLMs. Detta inkluderar Retrieval Augmented Generation (RAG), embedding funktioner med mera.


Syftet med forskningen i det här examensarbetet är att svara på vilka verktyg, modeller och tekniker som ger de bästa resultaten. Dessutom undersöker examensarbetet om AI-drivna applikationer kan byggas med verktyg som uteslutande använder öppna källkod. Detta görs genom att bygga en AI-assistent med tillgång till riktiga kursrum i Canvas på KTH. AI-assistenten används av riktiga studenter som slumpmässigt tilldelas en av de teknologier som studien omfattar. Kvantitativ och kvalitativ feedback samlas in från studenterna och analyseras i detta examensarbete.


Resultaten visar att vissa modeller föredras av studenterna. Studenter som fick använda GPT-4 av OpenAI rapporterade mer positiva svar gällande hastighet, tillförlitlighet och användbarhet än studenter som använde en mindre och öppen modell utvecklad av Mistral AI.


Examensarbetet drar slutsatsen att medan det är möjligt att bygga effektiva AI-drivna applikationer med öppna modeller och tekniker, är det för närvarande enklare att skapa smartare system med proprietära modeller. Deltagarna i studien var generellt positiva till AI-assistenten som utvecklades för studien, även om vissa uttryckte oro över integritetsfrågor. Ytterligare forskning behövs för att fullt ut förstå effektiviteten hos olika modeller och tekniker inom specialiserade domäner, som den som utforskas i detta arbete.


\subsection*{Nyckelord}


\begin{scontents}[store-env=keywords,print-env=true]
% SwedishKeywords were set earlier, hence we can use alternative 2
\InsertKeywords{swedish}
\end{scontents}
% \sweExpl{Nyckelord som beskriver innehållet i uppsatsen eller rapporten}